% arara: pdflatex
% arara: pdflatex
% arara: pdflatex

% options:
% thesis=B bachelor's thesis
% thesis=M master's thesis
% czech thesis in Czech language
% slovak thesis in Slovak language
% english thesis in English language
% hidelinks remove colour boxes around hyperlinks

\documentclass[thesis=M,czech]{FITthesis}[2019/12/23]

\usepackage[utf8]{inputenc} % LaTeX source encoded as UTF-8
\usepackage{graphicx} %graphics files inclusion
\usepackage[]{algorithm2e}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}

% \usepackage{amsmath} %advanced maths
% \usepackage{amssymb} %additional math symbols

\usepackage{dirtree} %directory tree visualisation

% % list of acronyms
% \usepackage[acronym,nonumberlist,toc,numberedsection=autolabel]{glossaries}
% \iflanguage{czech}{\renewcommand*{\acronymname}{Seznam pou{\v z}it{\' y}ch zkratek}}{}
% \makeglossaries

\newcommand{\tg}{\mathop{\mathrm{tg}}} %cesky tangens
\newcommand{\cotg}{\mathop{\mathrm{cotg}}} %cesky cotangens
\newcommand{\classname}[1]{\texttt{#1}}

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% ODTUD DAL VSE ZMENTE
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\department{Katedra Softwarového inženýrství}
\title{Finate State Entropy kodér pro knihovnu SCT}
\authorGN{Ladislav} %(křestní) jméno (jména) autora
\authorFN{Zemek} %příjmení autora
\authorWithDegrees{Bc. Ladislav Zemek} %jméno autora včetně současných akademických titulů
\author{Ladislav Zemek} %jméno autora bez akademických titulů
\supervisor{Ing. Radomír Polách}
\acknowledgements{Doplňte, máte-li komu a za co děkovat. V~opačném případě úplně odstraňte tento příkaz.}
\abstractCS{Tato diplomová práce se zabívá analýzou, návrhem, implementací a testováním algoritmů založených na metodě Finite State Entrophy (FSE). Konkrétně se jedná o metodu LZFSE a ZStandard. Obě tyto metody jsou implementované v knihově SCT. Tato knihovna by měla v budoucnu nabídnout širokou škálu kompresních algoritmů. Díky mé implementaci FSE kodéru, má nyní uživatel možnost vybrat si, jakým zpusobem budou data po kompresi kódována. Do teď bylo možné použít pouze Aritmetický kodér. Následné kódování tripletů je stěžejní pro dosažení dobrého kompresního poměru. Všechny výše zmíněné algoritmy se mi podařilo naimplementovat s dobrými výsledky. Tato práce přispívá do knihovny SCT, jejímž cílem je poskytnout rozmanitou nabídku kompresních algoritmů.  }
\abstractEN{This diploma thesis deals with analysis, design, implementation and testing of FSE-based alghoritms. Specifically, it is the LZFSE and ZStandard method. Both of these method are implemented in SCT library. This library should provide wide range of compression alghorithm. Thanks to my implementation of the FSE coder, the user now has the opportunity to choose how the data will be encoded after compression. Until now, only the Arithmetic Encoder could be used in SCT. Subsequent encoding of triplets is crucial to achiev a good compression ratio. I menaged to implement all above algorithms with good results. This work contributes to the SCT library, whose goal is to provide a diverse range of compression algorithm.}
\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{4} %volba Prohlášení (číslo 1-6)
\keywordsCS{Komprese, Dekomprese, FSE, Finite State Entrophy, LZFSE, ZStandard, SCT, Small Compression Toolkit, Java}
\keywordsEN{Compression, Decompression, FSE, Finite State Entrophy, LZFSE, ZStandard, SCT, Small Compression Toolkit, Java}
% \website{http://site.example/thesis} %volitelná URL práce, objeví se v tiráži - úplně odstraňte, nemáte-li URL práce

\begin{document}

% \newacronym{CVUT}{{\v C}VUT}{{\v C}esk{\' e} vysok{\' e} u{\v c}en{\' i} technick{\' e} v Praze}
% \newacronym{FIT}{FIT}{Fakulta informa{\v c}n{\' i}ch technologi{\' i}}

\begin{introduction}
	%sem napište úvod Vaší práce
\end{introduction}

\chapter{Cíl práce}

\chapter{Analýza a návrh}

\chapter{Realizace}

\begin{conclusion}
	%sem napište závěr Vaší práce
\end{conclusion}

\bibliographystyle{csn690}
\bibliography{mybibliographyfile}

\appendix

\chapter{Seznam použitých zkratek}
% \printglossaries
\begin{description}
	\item[GUI] Graphical user interface
	\item[XML] Extensible markup language
\end{description}


% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% % Tuto kapitolu z výsledné práce ODSTRAŇTE.
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% 
% \chapter{Návod k~použití této šablony}
% 
% Tento dokument slouží jako základ pro napsání závěrečné práce na Fakultě informačních technologií ČVUT v~Praze.
% 
% \section{Výběr základu}
% 
% Vyberte si šablonu podle druhu práce (bakalářská, diplomová), jazyka (čeština, angličtina) a kódování (ASCII, \mbox{UTF-8}, \mbox{ISO-8859-2} neboli latin2 a nebo \mbox{Windows-1250}). 
% 
% V~české variantě naleznete šablony v~souborech pojmenovaných ve formátu práce\_kódování.tex. Typ může být:
% \begin{description}
% 	\item[BP] bakalářská práce,
% 	\item[DP] diplomová (magisterská) práce.
% \end{description}
% Kódování, ve kterém chcete psát, může být:
% \begin{description}
% 	\item[UTF-8] kódování Unicode,
% 	\item[ISO-8859-2] latin2,
% 	\item[Windows-1250] znaková sada 1250 Windows.
% \end{description}
% V~případě nejistoty ohledně kódování doporučujeme následující postup:
% \begin{enumerate}
% 	\item Otevřete šablony pro kódování UTF-8 v~editoru prostého textu, který chcete pro psaní práce použít -- pokud můžete texty s~diakritikou normálně přečíst, použijte tuto šablonu.
% 	\item V~opačném případě postupujte dále podle toho, jaký operační systém používáte:
% 	\begin{itemize}
% 		\item v~případě Windows použijte šablonu pro kódování \mbox{Windows-1250},
% 		\item jinak zkuste použít šablonu pro kódování \mbox{ISO-8859-2}.
% 	\end{itemize}
% \end{enumerate}
% 
% 
% V~anglické variantě jsou šablony pojmenované podle typu práce, možnosti jsou:
% \begin{description}
% 	\item[bachelors] bakalářská práce,
% 	\item[masters] diplomová (magisterská) práce.
% \end{description}
% 
% \section{Použití šablony}
% 
% Šablona je určena pro zpracování systémem \LaTeXe{}. Text je možné psát v~textovém editoru jako prostý text, lze však také využít specializovaný editor pro \LaTeX{}, např. Kile.
% 
% Pro získání tisknutelného výstupu z~takto vytvořeného souboru použijte příkaz \verb|pdflatex|, kterému předáte cestu k~souboru jako parametr. Vhodný editor pro \LaTeX{} toto udělá za Vás. \verb|pdfcslatex| ani \verb|cslatex| \emph{nebudou} s~těmito šablonami fungovat.
% 
% Více informací o~použití systému \LaTeX{} najdete např. v~\cite{wikilatex}.
% 
% \subsection{Typografie}
% 
% Při psaní dodržujte typografické konvence zvoleného jazyka. České \uv{uvozovky} zapisujte použitím příkazu \verb|\uv|, kterému v~parametru předáte text, jenž má být v~uvozovkách. Anglické otevírací uvozovky se v~\LaTeX{}u zadávají jako dva zpětné apostrofy, uzavírací uvozovky jako dva apostrofy. Často chybně uváděný symbol "{} (palce) nemá s~uvozovkami nic společného.
% 
% Dále je třeba zabránit zalomení řádky mezi některými slovy, v~češtině např. za jednopísmennými předložkami a spojkami (vyjma \uv{a}). To docílíte vložením pružné nezalomitelné mezery -- znakem \texttt{\textasciitilde}. V~tomto případě to není třeba dělat ručně, lze použít program \verb|vlna|.
% 
% Více o~typografii viz \cite{kobltypo}.
% 
% \subsection{Obrázky}
% 
% Pro umožnění vkládání obrázků je vhodné použít balíček \verb|graphicx|, samotné vložení se provede příkazem \verb|\includegraphics|. Takto je možné vkládat obrázky ve formátu PDF, PNG a JPEG jestliže používáte pdf\LaTeX{} nebo ve formátu EPS jestliže používáte \LaTeX{}. Doporučujeme preferovat vektorové obrázky před rastrovými (vyjma fotografií).
% 
% \subsubsection{Získání vhodného formátu}
% 
% Pro získání vektorových formátů PDF nebo EPS z~jiných lze použít některý z~vektorových grafických editorů. Pro převod rastrového obrázku na vektorový lze použít rasterizaci, kterou mnohé editory zvládají (např. Inkscape). Pro konverze lze použít též nástroje pro dávkové zpracování běžně dodávané s~\LaTeX{}em, např. \verb|epstopdf|.
% 
% \subsubsection{Plovoucí prostředí}
% 
% Příkazem \verb|\includegraphics| lze obrázky vkládat přímo, doporučujeme však použít plovoucí prostředí, konkrétně \verb|figure|. Například obrázek \ref{fig:float} byl vložen tímto způsobem. Vůbec přitom nevadí, když je obrázek umístěn jinde, než bylo původně zamýšleno -- je tomu tak hlavně kvůli dodržení typografických konvencí. Namísto vynucování konkrétní pozice obrázku doporučujeme používat odkazování z~textu (dvojice příkazů \verb|\label| a \verb|\ref|).
% 
% \begin{figure}\centering
% 	\includegraphics[width=0.5\textwidth, angle=30]{cvut-logo-bw}
% 	\caption[Příklad obrázku]{Ukázkový obrázek v~plovoucím prostředí}\label{fig:float}
% \end{figure}
% 
% \subsubsection{Verze obrázků}
% 
% % Gnuplot BW i barevně
% Může se hodit mít více verzí stejného obrázku, např. pro barevný či černobílý tisk a nebo pro prezentaci. S~pomocí některých nástrojů na generování grafiky je to snadné.
% 
% Máte-li například graf vytvořený v programu Gnuplot, můžete jeho černobílou variantu (viz obr. \ref{fig:gnuplot-bw}) vytvořit parametrem \verb|monochrome dashed| příkazu \verb|set term|. Barevnou variantu (viz obr. \ref{fig:gnuplot-col}) vhodnou na prezentace lze vytvořit parametrem \verb|colour solid|.
% 
% \begin{figure}\centering
% 	\includegraphics{gnuplot-bw}
% 	\caption{Černobílá varianta obrázku generovaného programem Gnuplot}\label{fig:gnuplot-bw}
% \end{figure}
% 
% \begin{figure}\centering
% 	\includegraphics{gnuplot-col}
% 	\caption{Barevná varianta obrázku generovaného programem Gnuplot}\label{fig:gnuplot-col}
% \end{figure}
% 
% 
% \subsection{Tabulky}
% 
% Tabulky lze zadávat různě, např. v~prostředí \verb|tabular|, avšak pro jejich vkládání platí to samé, co pro obrázky -- použijte plovoucí prostředí, v~tomto případě \verb|table|. Například tabulka \ref{tab:matematika} byla vložena tímto způsobem.
% 
% \begin{table}\centering
% 	\caption[Příklad tabulky]{Zadávání matematiky}\label{tab:matematika}
% 	\begin{tabular}{|l|l|c|c|}\hline
% 		Typ		& Prostředí		& \LaTeX{}ovská zkratka	& \TeX{}ovská zkratka	\tabularnewline \hline \hline
% 		Text		& \verb|math|		& \verb|\(...\)|	& \verb|$...$|		\tabularnewline \hline
% 		Displayed	& \verb|displaymath|	& \verb|\[...\]|	& \verb|$$...$$|	\tabularnewline \hline
% 	\end{tabular}
% \end{table}
% 
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\chapter{Obsah přiloženého CD}

%upravte podle skutecnosti

\begin{figure}
	\dirtree{%
		.1 readme.txt\DTcomment{stručný popis obsahu CD}.
		.1 exe\DTcomment{adresář se spustitelnou formou implementace}.
		.1 src.
		.2 impl\DTcomment{zdrojové kódy implementace}.
		.2 thesis\DTcomment{zdrojová forma práce ve formátu \LaTeX{}}.
		.1 text\DTcomment{text práce}.
		.2 thesis.pdf\DTcomment{text práce ve formátu PDF}.
		.2 thesis.ps\DTcomment{text práce ve formátu PS}.
	}
\end{figure}

\end{document}
